夥廣東廣電拓大灣區 有線進一步染紅

2019年01月17日

夥廣東廣電拓大灣區
有線進一步染紅

【本報訊】有線寬頻（1097）早前指用作電視業務發展的資金只剩900萬元，但自上星期供股失敗後，資金來源仍未有確實定案，要積極向外「撲水」。有線昨日宣佈，計與中移動（941）合作後，將與中資廣東廣電合作，共同開拓兩地電視市場，製作「大灣區內容」。有線寬頻營運總裁梁淑儀更直言這次合作「是非常重要的一步」。

記者：梁延宇

相關新聞：內容會否審查仍需觀望

有線寬頻宣佈，與廣東廣電簽訂戰略合作協議，加強雙方在資源運用、業務開拓、技術發展及節目製作等方面的緊密合作。有線指，合作充份發揮雙方優勢、互補優勢，提升競爭力。

着力發展財經內容

有線營運總裁梁淑儀於電話會議時指，未就合作金額分成、及詳細內容有定案，但以互利為大前提：「唔排除有任何可能性，但着力發展內容係財經。」又稱合作不涉及有線在中國「落地」。

有記者問到合作會否排除新聞節目、如有線中國組的專題節目，梁淑儀續指：「任何地方嘅民眾都會關心相連地區嘅重要新聞，好似香港人睇海外新聞。」並指「我哋唔會預先設定新聞一定好敏感，而廣東廣電本身亦有港澳新聞」。問到部份敏感議題如六四會如何處理，梁淑儀直言「大陸嗰邊睇唔睇到，唔係我哋嗰邊嘅範疇」，但補充公司一直以來都維護編採自主，會以此為大原則。

永升全力支持營運

早前有線供股失敗，梁淑儀重申公司已發聲明指，大股東永升全力支持有線，會繼續營運，並加快改革。而早前公司指剩餘900萬元資金用作電視節目發展，有記者質疑資金可以維持多久。梁淑儀指去年與中移動香港及港鐵（066）的合作，對公司收入相當重要。更指這次與廣東廣電合作「係非常重要嘅一步」、「確實係部署大灣區1,400萬人口」。對於營運，她只表示近月收費電視及寬頻上客人數回升，但未能公佈數字。

有記者問到今次合作會否涉及股權改動，梁淑儀指「呢樣嘢就太遙遠啦」，但沒有斷言拒絕。對於日後有線業務會否重組及剝離，她指「任何方案對業務有幫助，我哋都會考慮。」

至於廣東廣播電視網絡董事長葉志容表示，合作有效促進粵港文化交流，「未來雙方將於文創產業的領域上展開深度合作，提升廣播電視公共文化服務的科技水平。」

上一則
上一則
深圳二手樓價上月微跌

下一則
下一則
內容會否審查仍需觀望

CCTVB
NOW CCTV
ICABLE CCTV

暫時ＣＡＢＬＥ新聞台重頂得住。

不過最近佢整個節目，比７７７上台自我吹噓，真係好有問題。

全面沉淪 全境淪陷

77台都幾多日本節目，同埋自家製嘅明治憑甚麼都好睇
但係見到時事節目請埋啲咩黃永

即係Cable版嘅講清講楚。許禎有時係CCTVB新聞評論下時事。
黃永唔記得有無上過CCTVB。
108已經有個大灣區節目做咗幾集，109暫時還可以。

搵食艱難，我都明白ＣＡＢＬＥ受既壓力，可能要賣個時段比港共自我吹奏。

反正睇得ＣＡＢＬＥ，本身都有學識，會明辨事非，唔驚會比一個節目洗腦成功，最緊要ＫＥＥＰ到新聞台質素就可以。